有冇單身90後毒撚開始對生活麻木

日日返工放工，星期六日打機約下男仔friend打機打波食野賭馬，(前排間中發下夢但出到黎成日見到手足出雙入對有d sad）,生活好似不斷loop緊咁。
做野幾年開始上手冇咩工作壓力(唔係0壓力，但接受到），同屋企住自己份糧比埋家用都夠自己洗同儲到少少錢(前後捐左3成比星火仲要比狗食埋）。人生好似冇撚晒目標咁，同當年中學畢業入大學嗰種對未來充滿鬥志既自己比變左個人 明明就冇野好煩但內心有種不甘
打開部ps4同pc，明明買左好多3A未爆但就係冇心機打，隻rdr2到而家都未打爆。近呢兩個月有時連飛機都廢9事打.
係咪人大左有呢種表現係正常

同你差唔多
但連打機既朋友都無

見到有同路人我就安樂了我打機frd都係得兩個，剩係玩lol同pubg。3A基本我係獨狼##fishtail 玩gtaol 個喜悅打個8折

麻木到連打機都懶

係打飛機都懶

推
[全港最大的Fact Check平台-非食店篇]集合超過400間各地區各行業的良心店

一尻樣
94here
唔知有咩好做

唔單身都會麻木

麻左好耐

你9幾?

唔單身起馬有得扑下野，大時大節有人陪冇咁悶

從中學出嚟就無鬥志

93

搵野學下, 做gym, 旅行
擴闊下圈子啦

我都係咁，原來大家感覺差唔多

試過啦，上堂跟本d女三唔識7你唔會無啦啦行去吹水，吹一次半次就話得，好難次次去吹，除非佢對你好快有好感，同時又唔知人地有冇仔，上完堂又d女各自走人唔會留。興趣班識女難度比大學或工作地方高好多，除非你生到陳冠希咁

一撚樣咁滯
最多有時會去飲下野 但都係黎黎去去嗰堆人
打機直頭一隻fifa走天涯 廢撚事用咁多腦

唔一定要女架 可以識返同性朋友
唔洗介懷男定女性朋友

果陣我夜晚興趣班上西班牙文識到d 女仔會一齊放學或放假去西班牙餐廳酒吧吹水飲酒架喎, 雖則溝唔到, 但亦唔係話無fd 做, 果陣其中一個女仔見我無拖拍仲會飲野時帶埋佢既單身女仔fd 黎介紹我識

最緊要上堂時投入同參與

講明毒撚點會識SOCIAL,識就唔洗上網呻啦
利伸:同OP同感既90後毒撚

岩

認命未巴打

正常
再唔搵d寄托你會好快踏入中年人嘅思維:-

一返屋企,沖涼食飯,訓覺,起身返工

明明就冇野好煩但內心有種不甘

喂啊講得好中😭

讀緊大學已經冇鬥志

一樣每日都好似loop緊咁

諗緊係咪要好似啲老屎忽/中女咁寄情工作算
但個人又本身hea底
但而家有時間都係喺屋企9fingfing唔知做乜
好撚矛盾

同你一樣最多行閒踢下波做下gym
未畢業覺得人生已完

好唔開心啊
懶到連換電話都覺得得煩
懶到連旅行都覺得煩同辛苦

final year 加單身毒撚已經同你差唔多

未畢業都咁，巴打讀緊u就把握下溝返條女啦

絲打都中正正經經搵個伴過二人世界啦

有冇諗過將來人老左/家人過身得返自己點

好認同呀, 日日番工返工完全唔知人生為左乜

樓豬月入幾多?

計埋double pay 30k

係 有個人陪係身邊心態真係差好遠
打機同打J都嫌廢事 完全同感 睇下野又一日算 根本唔想郁

利申 覺得自己隨時死都唔可惜

連同性朋友都冇，係咪叫人生失敗

日日番工放工，平日約fd隊草,
日日9點stone到2點，麻到痴線，
之前星期六日可以晏晝訓醒stone到夜晚
人地玩大話骰輸左就劈酒，我地輸左就劈草
呢排星期六日就非港島發夢大部份都出
然後呢種生活過下過下就已經3年幾
我嘅人生有種味叫麻味

一早麻晒

我係麻木到有D想自己黎抽多次人身首抽, 但又冇勇氣去做

有錢仔

識同性唔難啦

中撚曬
就黎30
點算

奶頭樂現象

放心啦如果巴打無決心要改變咁你預咁樣過一世

唔唱k，唔飲酒，唔call g 唔出街
啲娛樂換曬黎買草我仲有錢淨。
pick 15g，夠食一個月，但係都唔過2千。
絕對係窮毒恩物，而且其中嘅歡樂，係真心歡樂黎

真覺得自己好行屍走肉咁

我地腥港愈黎愈似日本仔
低慾望社會

冇女咪做下運動做gym/增值自己，成個垃圾咁有咩意思?
做運動/gym/增值自己唔係為溝女，係為興趣

不嬲打開波同跑步

岩岩google左，又學多個理論

差唔多。 不過屋企有姪女玩 分散下 會開心d

等死/相體

樓主做邊行

巴打可以試下隊草作下曲寫下小說，話唔定一戰成名

都有浮現過呢啲念頭
但諗深下 如果計首抽 香港就算唔係S都起碼AA
計人口比例 差過香港嘅一定多過好嘅

對生活盲目定對生存盲目

岩，何況差過我既識既都唔少生存以上啦，又唔洗重抽

銀行it

不要再說了

日日都係自己1個人打機
身邊已經冇哂人打機
左邊MON睇雞寶動畫,其他人直播打機
右邊MON自己玩CSGO APEX,黑沙之類
中路放部SWITCH 玩PKM生蛋
無聊人生

咁多年都無女可以試下叫雞人生多樣樂趣

same頂多一個月一兩次約下同性friend睇下戲食下飯
返工放工放假返工放工放假無限loop

的確突然好有音樂靈感，但係stone到郁都郁唔到，所以就冇創作了。
因為就算作都係小眾產品，係要stone左先聽得明我首曲果啲。
中間試過一兩個月唔隊草做番「正常人」
悶到想嘔，係同fd行行下街真係作嘔果隻
然後問自己到底做緊乜

有時放多部手機係SWITCH則邊玩龍絆刷材料咁又一日

好撚pro

痴線巴打
加埋你個名 真係大師

D日子好無聊下
好想好似以前中學時代咁易搵到人一齊打機

同你一撚樣

你都好 有興趣打下機
收工返屋企就沖涼上床 攤到訓教

而家啲單機game愈出愈多 想搵返細個一齊玩得長嘅online game

一樣異性朋友又冇，平日返工放工，夜晚睇套戲又一日。
放假就上個fd鳩唔想成世都係咁

拍左拖十年，除左暴政之外，咩都麻木了
月入二萬幾 儲唔到錢結婚 完

有女就知足少少啦

早半年分左手 開頭好積極好多目標 唉屌又整親隻腳 之後就開始hea 因為唔做得運動 不過呢排學識左點洗錢 自己本身乜都唔買淨係識得存(以前諗住存錢做老婆本，點知帽左）近排買下衫 感覺上好似增值緊

麻咗好耐，又無女又無乜朋友，就算打j打機都感覺似例行公事

same

單身毒撚表示每日既目標就係做少啲野，可以番屋企打機，番工就好似發夢咁屌文件同屌客(鬧客)，變左另類打機

對我黎講生活就係可以打機

93年出世真係好唔好彩最後一屆ce/al

好彩入到u

邊行可以鬧客

Fresh grad搵到30幾k都完全唔覺得開心

有種空虛嘅感覺
好似點都唔滿足咁

由出世到宜家都係同一條女
你叫我點知足

係，好想自殺

反而有抗爭先開始有生活

你有我

長期有刷首抽的念頭

但係抗爭一路增加負面情緒

扑得多野都會悶

我40k過得仲頹廢過你 諗梗去唔去搵份餐廳做算 起碼有啲女同事傾下計

正常啦 身邊朋友開始結婚仔移民 已經無咩圈子keep到 做gym自學結他玩玩具 全部毒撚興趣

19已經好似樓主咁如果唔係搵到啲人生目標應該仲頹過樓主

真，搵埋咁多錢都唔知有咩用

星期六日係屋企望住mon唔知做咩

係未夠多唔上唔落，我有一億一定唔係咁過先

咁請你好好記住呢啲目標 好多人（包括我）會慢慢冇左自己方向 日日都係一個唔知做乜嘅loop 有時間真係做下鐘意做/想學嘅野

同樓主一樣，但我好享受呢種生活
份人工夠洗，一年去到3-4次旅行
星期一至五放工跑下步做下gym，六日打成日機
利申：唔怕悶

有一億都唔代表會搵到一個soulmate同你一齊行落去

係，再加無人可以分享情緒
但一直都習慣一個人面對，份人本身都悲慣，唯有令自己更堅強，鍛鍊更多，幫更多手足

已經習慣咗一個人抗爭，已經煉成咗堅定嘅鬥志要光復香港

可以資本主義社會最終形態本身就係咁，諗深一層人人仆街既共產主義先合乎毒撚

93 same here

返工 做gym 放假 發夢 無限loop

00後大學狗已經頹廢到機都懶得打
1.10活動完進度E5/E6
叫住逼自己温下書費事F左
除此之外真係對生活0盼望

拍拖剩係諗到扑野
難怪你仲係單身

扑得多就知其實每次流程都差唔多
除左你另一半熱衷試新玩法

所以無論係做咩都好，做得太多就會悶

啱，雖然有一眾手足，我哋唔係真正孤獨，但正正因為習慣一個人先知道每個個體嘅重要性

巴打我同你好似又係本身整親隻腳，舊患未好尋日又傷，原本有少少想放棄嘅念頭但睇到你comment又有返少少幹勁過幾日好返啲再講運動返

返學放學無限loop
又識唔到女
日日好似機械人咁

而家我都plan緊康復運動 可能去遊下水先 另外自己好想去學下first aid希望真係會去做到 一齊加油

個社會想造到每一個機械人咁
為權貴賣命

一樣 係差緊條女
Fg 沉迷工作14 k無溝過女
三年後人工升三倍
但好女仔已經有曬男朋友

屌你00後就珍惜下青春啦，大學溝女/搵興趣真係easy mode

好啊set咗啲目標比1年後嘅自己，希望到時可以全部完成曬互相努力

屌 以為自己開post
以前為左打機快快趣讀曬d書做曬功課衝去玩
而家有錢課金買game反而冇曬興趣
打開部ps4 有一半game都係玩到一半未爆機就收起左 有幾隻直頭只係玩過一次就直接封塵
錢搵就搵到 但硬係冇乜目標 再多既錢唔知用黎做乜好 有車有樓冇乜壓力 做人仲有乜野意義

我係絲打溝咩女
頹毒肥摺撚廢全齊.jpg

我都係咁 自從分左手後就變成咁
未分手都係hea 但hea得黎都知有個目標
唔會比身邊人餓親 而家好過以前 但無左條女
儲咁多錢唔知為乜

減肥啦

已經放棄了

其實大部份人一生都係差唔多

7分靠食，食清d都夠

生日都懶得慶祝

10後表示以麻木

日日都淨係起身 返工 放工 訓覺,人都灰

因為已麻木 所以決定繼續麻木

單身可儲錢
92路過

儲錢做咩
利申儲緊超過一半人工

我以前大學都有條女，嗰陣冇咁頹

讀多個degree/master包你忙到想死
利申93: 要keep住做gym打機

一模一樣，好撚悶 唉

其實呢幾年我都開始係咁, 人越大...越覺得身邊同事朋友越黎越假....E家開始都覺得家人都係假....

根本就係香港閪工太多，工作排得太密節奏太快，又大把人頂爛市

就30 得廿幾K一個月
搞結婚搞到糧頭=糧尾
冇特別既興趣，都係因為生活太無聊先睇多左
e.g. 砌到部pc識飛用黎打LOL打飛機
e.g. 開始留意健身資訊 食清左做多左gym
到時操fit左應該同砌完部電腦一樣感覺
嗯。。依家好fit 有咩用？

日日返工放工做gym訓教
有夢就發夢
老婆生日都冇錢冇時間冇心機準備禮物

無用都要儲啦 唔通月光族
雖然香港地儲到100萬都無用

同你一樣，想打機睇戲都冇時間
份工又困身，最後直接辭職算

一邊知自己好頹一邊又頹到唔想改

習慣造就生活

你唔參加羣體既活動
自然圏子都會係得舊朋友

重溫返佢撐警

軟飯界 KOL brandy Lui 公開支持黑警行為
麻煩大家report哂佢地個account

我就係唔想變到好似你哋咁 有咩advice
利申 fg 無打算揾full time住

去邊搵群體活動

已經步入左

連女神都冇做了
生存更加空虛

死mk扮咩毒撚

正想講

番工放工番工放工番工放工番工放工
無限loop

99 year3在此，
我都開始麻木，
返學溫書做assignments ,
返part time差唔多兩年都識曬，
想搵新pt 帶啲轉變 但好難搵，
好close既Friends又各散東西，
而家都有friends同我打機一齊上堂咁但無咁交心
畢業後要搵錢 又唔知做咩好！

畢業後做社會新鮮人大把故事啦
去工作假期又得
又master又得
東家唔打打西家，轉行又得

咩麻味 嘩 好柒

麻味 ？ 乏味至真

一撚樣 但係工作壓力大到爆燈

咪能害人啦

RDR2冇心機玩未打爆+1

邊樣野有害？
匿係屋企打j最無害！

一早麻木曬，直到半年前開始做發夢師，依家開始連對警暴都麻麻哋，點算

97 返工之後少咗陪fd玩，返輪更返到唔知自己做緊乜，理想、計劃全部都愈尼愈遠好似根本冇可能做到咁。放工放假就瞓死，做乜都冇動力，半桶水唔成事咁。最後連竹馬都因為接受唔到我少見面而變冷淡，半年冇聯絡過。我又比較被動，怕比對方討厭敷衍，唔敢面對，好驚佢話絕交。

屌你老母

嗯

叫做個樣生得安全

屌

屌你老母屌你老母屌你老母

大家都是這樣活過來

你全家生癌

巴打至少keep住有波友機友一齊玩下
已經好幸福

Same here
不過係單機版打機冇fd

乜都冇表示
飲杯啦

千其唔好呀Ching
諗下抽左去印度或支拿窮鄉下又或者伊朗打仗地方真係比死更難受

日日返工放工發下夢睇下手足點比狗咬淋病點講我地冇前途
睇下幾時頂唔住上新聞

仲要唔小心抽中做嗰d地方既女人

根據聯合國一項歷來最大規模的全球財富分配研究指出，全球最有錢的1%人口，控制了世界40%的財富；最有錢的2%則控制了超過半數的全球財富。

全球人口有73億

你刷首抽做有錢人機率都幾低

92 lm

但而家都唔見得好, 話唔埋刷完之後生活更美好

唔係要做有錢人,只要唔洗好似我呢世咁失敗就得

你咪撚再講啦 我已經打算做和尚

有時我覺得有好多手足都係出於對生活既絕望本身先出黎發夢，民主/送中只係導火線

我係話起馬

如果遲下自己一個住埋係咪會仲衰?

人生=冇意義

Ager
女又未有
Fd唔係有女有家庭就要番工

遲早星期六日都要番part time

點解打機會無朋友

屌
依家連叫雞都無興趣

同感……
利申96毒L

驚性病

我依家學日文都係咁 上堂如果無互動 跟本就唔會有交流 就連教個個講野都唔一定應佢

好多3A得campaign

叫隻後生雞洗好多錢

Agree
準備祼辭
不過之後都唔知人生有咩去向

Ching有冇咩新玩法
依家唔敢去支那

好多絲打都係咁 唔計我，身邊都有兩三個
自願單身個堆都係 連愛情都睇淡
又無對美食有咩執著
幾年前會對愛情好有渴望
拍過之後無左個渴望
個精神狀態就好似Pokemon打爆四大天王無目的周圍遊蕩咁
得到一切之後最懷念都係最原始個個屋企

其實唔關返咩工事

我淨係知我唔想脫離而家既生活

有咩建議

屌一模一樣以前啲fd都唔知幾耐先會聯絡一次，依家一係翻工一係打機

樓主講嚟講去都係想搵條女⋯仲要以解悶為主要動力⋯

利申同你差唔多，不過唔怕悶

同樣90後 全部男同事結哂婚 有啲孫都有埋

日日番工放工 跑步 煮飯 煲Netflix

放假就陪屋企人 整甜品 同fd食飯 發夢 無限loop

完全冇新圈子 以前媽就唔比拍拖 依家先grad左冇幾年已經成日問我點識男仔

我都以為自己開po
見身邊啲人成日social好多嘢做咁 原來呢道有咁多人圍爐
我同你差唔多 連機都無打
不過都叫有啲興趣自己玩下

愈搞愈大洗
個個月都買濕鳩電子產品
買衫 見到有折無需要又想買
Subscription list 愈黎愈長

Same

屌我工又有career path又唔差，興趣又有打機打波賭馬又有frd陪下出街，屋企關係又唔差，你覺得我差咩
其實我都有過女，都明對得耐如果唔係真係愛佢會好似返功交功課咁好辛苦。好可能問題唔係有冇女身上
問題係而家幾幸福都好日日都係咁過重覆又重覆人既慾望係冇可能真正滿足，我近兩年開始堅定相信所謂環保係冇可能，因為違反人性

人越大就越明白君子之交淡如水....

同你哋差唔多，不過好彩好鍾意踢波，有D寄託

不過呢期聖誕新年停晒個人又好空虛

分左手半年，最近都因為份工太辛苦裸辭左，依家完全冇哂目標。日日都係自己搵工，打機，做gym，睇netflix，weekend就出下去咁，雖然都有朋友同屋企人行街食野個d。想搵人陪有玩交友app但都係yr face yr fate, 就算岩傾都係冇下文搵唔到夾嘅人。搵工個d我講真為左錢入行，雖然人工ok但始終都係冇興趣。

所以都係行屍走肉緊，暫時都只希望香港會有好結果....

我身邊都有識d係咁
個女仔又係好靚女好多人approach但自願單身

我自己呢就細個果時無聊被迫睇左堆歷史書
我發現人人都不斷重演差唔多嘅嘢
我有問過d人：讀書搵錢拍拖結婚生仔養大佢見到佢生孫，咁又點？有咩意義？
我老母答我：人生係咁架啦，個個都係咁架啦
但我係比較硬頸果d人，所以我好唔想過d咁無聊&無意義嘅日子
我依家都開始develop自己d興趣
我想研究DNA同細胞
好過癮，叫做搵到自己好熱愛嘅嘢
所以我覺得人生如果可以搵到樣都係好有熱誠去追求嘅嘢，類近似夢想咁樣，成個人生都會好有動力同希望
我身邊有d好有錢嘅好多億，馬佢又有遊艇又有，但錢去到咁上下都係無意思
佢地都結左婚，但我會覺得佢地人生有錢都唔係好開心，我唔會想好似佢地咁

去旅行，環遊世界

每日返工放工，基本上已經攰
星期日難得抖下，係屋企hea 完又一日
人生已完

有陣時諗下會唔會係香港冇咩休閒活動

反而有社會活動 先可以持續落去

因為有新鮮野做

加一

因為破壞左個daily routine 人性就係咁，你出世係戰時就想安定

我都係，圍爐

支持你 興趣最緊要

Same here
不過對美食仲有啲執著
咁樣先有動力番工
利申：巴

樓上個個都重有同fd一齊做既活動都算毒撚，
每個六日都阿源咁響床netflix，經常全日連1個wtsapp msg都冇既算係咩？

你試下屋企有事

Same here 成日以為whtsapp壞咗 點解可以完全冇人搵

90後點樣可以做到連孫都有定係我get錯咗

試過兩個月冇用電話都冇msg

仆街好有同感
92

有女都麻木啦

作為00大學狗都唔知自己做緊乜鳩

+1😢

我成日覺得呢d囡有可能晚晚同唔同狗公keep住whatsapp, 有時唔洗拍拖，悶時搵個異性吹水暗地flirt下走下灰色地帶仲正，又唔洗定時定候報到交人點解我咁肯定?因為我試過

去幫人

未必係做義工
可以去扶持有緣的人

屌差唔多半年未踢過啦，啲星期六日通常都有野做唔會約波，好腳痕

其實好多男士都係咁
係街陶醉碌手機扮到好忙覆whatsapp
其實一個message都無

一樣
成日都問升大學又點，拍拖又點，結婚又點，生仔又點，有樓又點
呢啲嘢到底有咩意義
between細個都成日諗我係點嚟，世界上第一個人點嚟
人死咗又會點，會唔會去邊道
問老母都係講，諗埋呢啲做乜

所以去追夢

人類之所以飛到上太空都係因為呢種好奇心

分咗手一路都單身
試過玩app識人不過都未有成功過
試過出黎date發現更加享受自己一個sosad
覺得重新認識一個人好攰
寧願毒毒睇少女漫畫開心下
想approach既對象又對自己無咩興趣
覺得自己既生活停留左幾年一路loop緊
希望今年會有d新面貌改變
大家都加油

90後思維窮到得錢，靠自己炒緊股上一百萬

同是天涯淪落人

細個成日想改變世界
大個發現太難實現

講到好多毒絲咁，明明聖誕全世界都一對對

調番轉
為咗扑嘢點解要拍拖，成本高咁多

開始學養魚

有錢無目標
有目標無錢
幾時先可以經濟自由呀我

反而有抗爭先開始懷疑人生

以前以為大把人同自己一樣冇女冇朋友,做咩都一個人做,起碼大部份連登仔係

點知一發夢就見到個個都係拖住女友or一大班fd,當中不乏連登仔

想拍拖，想有個人進入自己生命，打救現時苦悶嘅生活垃圾
比你拍到又點，有趣嘅人嫌你悶，無趣嘅人兩個拍埋一齊悶
搵興趣或者養隻狗啦

不能同意更多
見住身邊嘅心拍拖 心諗佢咁都有得拍
但自己連一個異性朋友都冇

00後一樣

明，同樣93
每日行屍走肉，番工忙到收工
但最近學yoga, 希望令人生增添顏色
唔想人生淨係得番工放工

同你好似
加上有一個嗜好好趕客
如果咁都有女反而唔正常

衰咩趕客

真係出去發一次夢就知，跟本就一對對情侶/一大班男女

無止境重複

你自己講左，無目標既時候就有錢

識下人會好D，始終人都係群體動物

Same
人生無咩目標 雖則半工讀緊
但都係hea hea下咁讀
成日都唔知自己做緊咩

不嬲有班同性friend

搵個目標好重要
唔係日日就好重複
利申 搵緊目標

大麻狗真係垃圾嚟

感覺人生最光輝歲月已完餘下時間都係等死中

好鐘意周圍去影巴士
唔知識女仔知道左會唔會嗌非禮

我唔太想玩app識女硬係覺得玩app d囡好cheap

屌靠自己幾十萬係手勁wo巴打

小學畢業升中學已經咁諗，人地恭喜我升中，我話，咪又係日日重複做差唔多既野。

你返工邊有精力打機打丁啊。

麻木就梗架啦，香港哋...

改變自己都夠難改變世界離我太遠

聖誕我有同女仔朋友出去影相，都好多絲打堆下
商場俾情侶居多行，難得有女仔fd傍住實瘋狂影相所以絕少去商場hea行
逢節日，你要去影相區望先知道狀況

同埋我有幾個20頭單身靚女同事係屋企過
我問有無出去 話自己毒 無出去
大把 只係無出聲
因為只係真心唔介意節日自己過 所以無提過

一出世就係等死，生存只係生命消逝既過程。

我係絲，岩岩散左無耐，但無乜特別感覺，可能人大左就會覺得愛情都只係緣起緣滅，無乜值得傷心。
每日都係返工放工，唔至愛情，好多野都麻木哂，無乜感覺。

返工加返學 無哂精力

學整嘢食
好多女

你抱住「媾女」態度去識女梗係唔得啦
你要改變心態

係要去真心識朋友
男仔女仔都可以交個朋友
如果有共同嗜好就更好
新朋友會有自己的朋友㗎嘛
就算佢有bf
如果佢覺得你ok
都會介紹佢朋友俾你識

朋友的朋友又有朋友
咁樣你既圈子就會大好多

==============================
有個手足好癲
一人演奏多種樂器 - 合奏<榮光>

入嚟支持下

已經係毒到玩online game都寧願單練唔入公會

咁你堂日文堂咪好悶

==============================
[叱咤頒獎] 林海峰 「何以」...... 和你

永遠得推銷電話同詐騙電話打黎

作故都咪作咁大啦 輸個個劈草？我2+2都比5你啦

用壺一口姐,兩口就stone啦

扑野既動力都無 只係想打飛機

我對打機嘅熱誠應該一世都唔會變，你覺得懶係你玩厭隻GAME if你真係鍾鍾意打機嘅人。不過我好你少少，我仲會做gym，所以時間係永世唔夠用，唔會麻木同悶，因為gym係可以不斷進步，所以唔會麻木。我建議你開拓多一個興趣，生活就會有趣返。

好簡單：有唔一定成功，冇就一定失敗

我地不如成班約跳樓算

利申：想死

我都係好似看破紅塵咁生活無晒鬥志

絲

打飛機睇咩類型都得
又可以自己控制想唔想射

仲有咩online game玩

有無人總覺得一日一定有幾下突然變得好灰

回頭看紅塵歲月
似個戲班劇場
人潮裏隨時揭幕
碰上對手極強

舊角色屢次擔演
只需轉換對白
剪輯了夢和淚
妄想加理想

前塵裏情和往事
滿佈你的印象
愁和怨徘徊湧現
你已變改立場

令這生最美一章
逼於轉換對像
轉身閉幕結束
換上新賣相

我連唔洗燒時間既線性單機都廢事打，何況online
利申:半年前半價入左elder scroll online 未撚裝過

香港人內向性格 個個都喺咁 如果你街上同人傾計 好多人有戒心 喺屋企睇下劇就過一日

有，尤其當你意識到你有好感既女同事有個同居男友時

岩 扑野又要郁又攰
又驚派報紙比女笑

我A0都已經咁,
點諗愛情呢架野喎

做咩幫我開post

其實拍拖都可以好悶

我夠知李嘉誠都可以過得唔開心

其實香港好大
淨係行山都夠玩10年8年啦

明呀。。。
最初出黎做野頭幾年好搏，
直到儲夠錢買左樓後，
6月前日日行屍走肉咁，
又唔進修下又唔揾好工。番工得過且過算
但求供到樓就算，唔再諗點努力d揾更多錢

而加加多樣得閒屌下政府，做下不割和理非咁
利申，91

真係唔知點咁
日日都係咁

啊源Netflix 唔爭氣笑咗

我係認真個推黎
用黎解悶
同人傾計都好費神
不過玩到無心機而家del哂

屌你個名

佢應該話自己90後 公司圍住自己全部大年紀男同事有d大到孫都有埋 所以圈子無囡

同你差唔多 但唔打機 間唔中遇到岩既女仔會去識。 依加想揾夠20萬出黎試下創業可能on99用3個月蝕左去

good

已經單身到彿系咗，一切隨緣算

20萬用黎賭波買注獌 對强隊成日爆冷近排

94差唔多中晒
甩咗拖又唔想咁快搵另一個
返工等放工
唯一意義係做下文宣同行下街

Same
當你身邊朋友開始疏遠你既時候

同我一樣

係呀 仲要唔記有d宗教話自殺死要不停原地受苦直到夠鐘
咁我寧願日日on99打下機好過

識人好攰，無個啱傾
返工忙，唔得閒識人
心好矛盾
想拍拖但好難

日日返工都唔知自己做咩

圍爐
做左幾年野已經燒哂岩岩出來做野果時既熱情
算係換過工種 都撻唔番著
運動有做開，eg gym, 跑步，行山，跑山，etc, 但就係無好投入既感覺
旅行去過幾次已經無乜地方想去 (最靚既地方已經係香港)
打機永遠買隻game番黎唔夠兩粒鐘就放棄
放假有時間單拖發下夢
好頹 好攰

利申 91

返工收工打機or gym loop
我諗呢世都係做浪子算

預左孤獨終老

其實唔係想贏錢，想揾d新野刺激下人生，想享受個過程。

有，活著唔知為乜

想有份工

每日生活就像🤖🤖
已麻木……

外行請教下，stone係乜意思？全身麻痺唔郁得？

從你困在大廈，3歲時就已開始
生活被剝掉了。

已經放棄人生

真 每日放工返屋企算
唔想諗去邊

來吧詹姆士

Same same
前幾年畢業出嚟做嘢好積極下 老細好睇好我 宜家做咗第四年嘢 覺得做落去同宜家無咩分別 升職我又無興趣

得閒去下旅行去到我自己都唔知有咩意義

朋友又係同性多 開始見佢地結婚生仔但幾年前散咗我連女都無條 開始覺得成世都唔會有拖拍

係前排鍾意咗個fd 但佢對我無興趣之後 我直程諗緊不如試下去外國做嘢 但覺得好似幾年後同宜家差唔多

波癮>煙癮、酒癮、毒癮

94年第一屆先慘啦Ching 要同al爭nonju位wor

原來咁多人都係咁

慢慢就會諗其他係咪每個人都一定要去結婚生仔/拍拖
點解一定要活係呢D框框之中
自己一個唔可以過得好開心咩

就慢慢唔去追求溝女, 只會努力搵多D錢去改變自己生活

好女仔一係大學 一係中學拍好長

除非有d拍好耐再散 你又咁岩識到佢 個d叫緣份

毒絲喺大時大節出去做咩梗喺留喺屋企繼續毒下去㗎啦

覺得自己突然消失響世上都無人會知
或者兩三個月後先有人發現

無架 特登去搵
我本身份工穩定到應該可以做到退休 但我都想搵啲刺激畀自己 可能on99唔夠一年就無錢無工要番嚟

91here
出左黎做野6年
已經慣左日日生活一樣
放工返去就食飯上連登睇youtube
放假就做孝子請2老飲下茶
無朋友又無女
大中小學個堆已經5年無見過
Whatsapp得屋企同公司group
但同事全部都係Hi bye friend
以前都有Join興趣班諗住識下人
但好多都係傾2句就完
而家連識同想改變既動力都無
A0 青頭仔

做乜係連登講自己發夢

係

93 無得repeat
仲要唔係直升既話有2代人出黎爭NON JUPAS 位

就grad 覺得自己日後都係返工 放工同訓教
放假就netflix 打機 youtube 又一日

同樓豬一樣
唔係出嚟發下夢放假其實冇咩嘢做

90後非常有同感

有冇自己想做嘅野？最近反而因為搵目標中 返工返到好掙扎

屌 樓主連工作都同我一樣
完全係我既分身

咁計落94慘好撚多啦 又白老鼠 升學資訊又唔點流通

93有咩慘 讀到上去al ge人蠢得去邊

我都有睇雞寶
冇咗雞寶班仆街巴打我都唔知點過

我要求已經好低, 但身邊正常女仔都封曬盤

頭一兩年可能都會係星期六日約下朋友出黎
但一耐左個個人都有自己新圈子
好多時都好難再約出黎
過多排個人會開始無動力
連星期六日都只係想係屋企hea
之後眨吓眼就過左幾年
會發現當初好熟既朋友已經變左陌生人咁

對完六合彩 聽日繼續返工

識2個al 肥左ue
Retake ue pass下年無jupas玩入唔番u
反而中五唔夠分升中六repeat dse入到u
比佢地選應該寧願做第一年Dse

無家人無事業無女無錢

咁你同佢唔夾

以為處買唔到？

94先慘囉 冇經歷考試洗禮 就算讀asso

Alevel就算拎ddee個d都一車車入大學

Dse諗點讀d material 個陣 al表示讀過哂輕鬆

Ddee入唔到u啦

如果唔係就咁就一世
嚟緊三十幾年同宜家應該一模一樣
有咩意義
趁宜家廿幾出去試下都好似幾好
最緊諗緊唔得就番嚟從頭再嚟過

同埋你拎所有dse同al比都唔合理
Al係果屆至少係top33%

睇住D AV女優越黎越多細過自己，每次準備起機都即刻落返黎。

我又係毒撚，仲要真係自閉

但係好撚忙

放工機都幾乎唔得閒打

想上網以各種方法學吓英文

睇時事新聞、網臺

仲要書又未睇曬，好多嘢未做未睇

有時想上網買嘢又要做吓research

同埋做吓和理非

要有中期及長期目標去實踐

廢青

有冇邊個00後av推介

你講到明問佢有冇煩到佢都仲肯應你機咪算係有好感囉。慢慢再搵機會唔

原因好簡單
單身冇小朋友
舊時d人一早組織家庭目標仔女長大有車有樓
而家新一代不了

sir this way

到呢間年紀叫做財政穩定少少
間中可以買下野比自己同屋企人、食好少少
但唔使愁生活又完全唔算

想玩app識下人拍拖
傾傾下成日無心機再傾

朋友一係個個嫁左生左
一係就好social好唔得閒
約人比人reject到厭，已經放棄

放工又夜，返到去就係做下自己野
訓醒又返工
終於weekend做下運動，真正抖下
星期一又繼續loop

毒撚玩開單機game

過兩招黎，點睇得出女同事係咪毒絲

毒撚係唔會有女性朋友ga，因為佢地只會想有女朋友，而唔會考慮純友誼

又唔洗死嘅係人生冇目標姐，未去到絕望住

毒蟲宣傳？

星期日8千萬可以再發多次夢

巴打如何生存

你放假昏迷又一日啦
你仲會唔會出去咁辛苦晒太陽呀

有FD另計

同感呀人生好似唔知有咩意義咁… 本身都有班幾好嘅朋友但係當佢哋一雙一對， 同埋有新嘅人加入嘅時候，最近慢慢發覺自己好似局外人咁，唔係幾想揾佢哋…越諗個人就越頹， 好唔甘心生活日日都係咁過但係又唔知有咩可以做

成日都擔心將來父母唔喺度嘅時候得返自己會點… 可能養隻狗當寄託掛

單機去旅行?

好難頂

同fd

自閉天才

香港政治環境影響
大半年前 幾多港豬六日上深圳喜茶 海底撈

未有反送中前都唔返深圳

同你好似
但20尾了

成六年冇上過大陸

送都唔去 鬼國 污煙漳氣

喜茶一次都無飲過
見到啲色都覺得唔開胃

點會無野煩....

香港搞成咁班細路死幾死傷既傷拉既拉日日諗諗到憂鬱....

完全一模一樣

同巴打好似 單身狗左好多年了

冇所謂啦！ 一諗到一班手足將會面臨十年就會覺得自己冇女朋友都唔係咩大問題 起馬自己重新係冇穿冇爛健健康康。

已經放棄左追女仔，好撚煩。次次都要主動認識>whatsapp傾計>約出黎見下>做左兵/收好人卡

其實識人好撚攰好撚麻煩，唔會再曬時間去溝女，早幾日沖完涼望住鏡入面既自己，咁既閪樣再諗下自己條件，邊會有人鐘意，我自己係女既話都唔會鐘意自己。

而家淨係想儲多d錢有咁多儲咁多，到時捐多捐少幫下d手足。

我都係咁
分別係我冇賭馬 亦冇打機
同埋我仲返緊學 & 00後

我反而覺得d 人好多都30歲幾都趕住結婚買樓生仔好大壓力，根本好難做到....

我咩都唔想做，返工唸前途搵錢已經好累，根本無時間/精神去manage 其他野

唯一令我開心就係星期六日係屋企做家務同洗廁所

有時真係想快點過身算

（20尾岩岩結婚的絲上）

上個月兄弟結婚
可以話係呢幾年最開心既一日
然後返到屋企
就係咁失眠左幾日

你岩岩結左婚都想過身你對你老父既愛都幾有限

*老公

就係會
出去行下吸下新鮮空氣
個人都開心啲舒服啲
唔通喺屋企打機咩 咁悶

好撚彩熟既兄弟未有人結婚，應該兩年就要收紅炸彈到時我就明你心情

覺得對好多野無哂熱情
唔好話做野 連行街買衫都唔想買

好同意
好悶呀咁又到星期五，抖2日又要返工
嫁左其實一樣咁悶嫁ja, 你眼望我眼

咩都唔想做，出街又多人又無野行，個個星期係屋企好頹

結婚拍拖都係因為社會期望所以先夾硬去搵喱樣先最攰 ps 祝新婚愉快啊！

咁又係嘅,我指嘅有生活係因為有目標所以無咁介懷自己一個人

每個月儲8成人工
無地方洗錢 依家物價又咁貴
收工無野做 不如係公司OT下
因為番到屋企機都唔想打

真係好難想像點解你會選擇結婚

。。做咩學我

可能係我對人生無咩期待，無咩人生目標，無咩人生樂趣。

成長好大壓力，而且最慘係，你付出左，都未必係你既（例如係事業/親情/愛情）
當你知道付出後唔會有結果，咁自然，你會變得頹廢，唔想俾朋友知自己咁頹，更加摺

毒撚無friend

翻左工就好易麻木

會比較，點解人地過得咁好，自己咁頹

佢講我咪跟～～唔通say no咩
但我叫佢唔好買求婚結婚介指，我叫佢折現pay me 現金俾我算，自己0興趣，又無咩價值頹到一個點

好多都係表面風光

睇到..呢到
你真係太頹..

想像唔到

existential crisis

建議ching見下心理醫生

你老公知唔知你係因為咁先嫁比佢

「細個都成日諗我係點嚟，世界上第一個人點嚟
人死咗又會點，會唔會去邊道」
哈哈
同路人
我中一果年勁驚自己同身邊人會死
諗黎諗去都無答案
自知問人都無用
但都會keep住一日到黑係度諗
不過好在後尾比我搵到答案
之後大個左睇完本哲學書先知
原來仲有好多人同我一樣成日思考呢樣嘢
個感覺都幾有趣

結婚+買樓+生仔=人地對你既期望

唔係個個專業人士，一畢業入政工呀

好想番番去10幾年前小學上晝班 放學睇美味天王既我然後係屋企做下功課同同學傾電話☎️食下小食睇下卡通片，等媽媽爸爸返屋企一齊食飯

千其唔好養貓會更加自閉

哈哈
咁就唔知佢
但佢感覺係好女仔黎嘅
佢之前情人節有個男仔送花比佢
佢話唔要
仲叫佢：你送比你媽咪啦
勁搞笑
佢個人心地算幾好果d黎
又靚心底又好
我都好欣賞佢(我都係女）

呢個post簡直見到之後嘅自己，毒撚無朋友，無乜興趣，成日渾渾噩噩又一日，加上無女，悶死

以後嘅自己?定而家嘅自己啊

佢知呀但佢同我唔一樣，佢好多節目好多真心朋友搵到食，我毒撚無朋友，搵唔到錢既一舊手垃圾
我whatsapp 仲有個加左自己既whatsapp,唔開心/扮有社交，自己同自己whatsapp

我諗我一定會養狗
一來狗狗係真心愛人類，二來養狗起碼可以逼自己出去放吓狗，都叫做落吓街行吓唔算太自閉

點算
我依家仲處於呢個改變世界mode
我係好固執果d黎
我覺得一日未死都仲叫有希望
我成日同自己講trump都70歲人先做總統啦
難道我後生過佢咁多我都唔可以做到d比佢易嘅事？eg keep住讀書增值自己
所以so far我依家呢個moment都仲未肯認命
我細佬成日恥笑我話睇我幾時先認輸
Nonono
最少我暫時都唔會

可唔可以講下係咩哲學書

講起呢樣....前2日我係到唸，其他老人院應該養下d唐貓唐狗，2邊都需要對方既愛同關懷，老人家又開心，叫做照顧動物有世藝，浪浪又有安全地方住有得食有人陪玩

如果飛機都唔打 人生就真係冇希望

我講緊讀al 再讀番asso同dse雞爭位個d

同喱個post既大家大家分享下喱個askreddit留言
人生應該係不停變動 keep moving & changing

麻咩木
場運動都未贏

Good

when masturbation's lost it's fun, you're fucking lonely

出左黎做野幾年

1. 小同中同唔越黎越少聯絡
大同fd既都已經冇
全部一年一次咁

2. 舊同事最多間唔中問你 safe?
而家同事感覺個個都好假 為錢為上位

唔好意思放負都要講

出黎做幾年 覺得呢個世界其實唔洗朋友 朋友都係互相利用 為錢為權 有邊個真心對你？只係得家人

女性朋友就唔想特別識 我認為係你就係你
媾女令到果個人鍾意你咁就好似唔係真心相愛咁

試過想追個女仔 點知人地又係當你係兵

自己搵下興趣 行山 去旅行 出國做義工 玩xgame
個人仲開心

你只係生存緊 唔係生活緊

我同你玩，我陪你食飯

我同你玩lol戰棋

大部分類似
我悶到連機都唔打 去睇戲睇劇更單機

頂呢個真 雖然呢個係唔好嘅事 但只有果排先覺得做緊自己想做嘅野 為緊自己相信嘅野而做到少少野 無奈而家有少少歸於平淡 就去返上邊講咁等死mode

認同呀， 我阿媽以前做老人院， 佢話佢哋收留咗隻狗， 有d老人家好鍾意儲埋d 生果金買嘢比隻狗狗食，可能真係喺d狗狗身上感受到好耐冇感受過嘅愛真係應該正式搞個咁嘅program，浪浪又可以有個家

喂呀點解我哋d 90後已經老到喺度討論住老人院嘅問題架

但有個老公已經無單身狗咁頹

90後毒撚x2

屋企人關係好疏
而家已經成日自己一個
但無養貓狗，晚晚放工咁夜唔想佢無人陪

以為得自己係咁
原來呢到咁多同路人

係你唔識搵娛樂啫，學習都係一種娛樂，有大把嘢學，呢個世界嘅嘢學極都學唔晒，語言都有好多種，睇你有冇咁嘅心同興趣啫

有冇入過下啲圍爐group，唔使自己同自己whatsapp啊⋯

咪就係

生活太無聊但又無時間

你唔係講緊programming language啊嘛，天星巴？

有好多啦，唔止programming languages，講嘅語言又得喇，手語又得喇，再唔係動物傳心術都重得

富二代？ 不過打機打得多真係會悶， 以前唔瞓覺打足24個鐘， 依家打兩個鐘都覺得悶同埋攰

笑咗
大家一齊做計劃人做埋義工就好有世藝唔怕悶

舉手想 join呀

毒點會係街 係屋企同細佬打機 佢本來都同fd出街 係我叫佢唔好出先至陪我

Same 真係想經濟獨立先 忙完都冇幾多時間 寧願休息陪屋企人 但同時又想識到個好男仔 大家平平淡淡互相陪伴 尤其是社會氣氛唔好都希望有人同你一齊分擔情緒

真麻木係唔想溝女唔想扑野 淨係想自己一個人靜靜地過…… 我而家就係呢種狀態

我都成日覺得好悶 試緊每日做小小特別嘅事 eg返屋企嗰陣買杯未試過嘅嘢飲俾自己

我90後 但身邊全部男同事已婚 有仔有女 甚至有孫 意思我圈子完全識唔到2 3字頭男性

點解你老公會揀你？絲打應該有啲過人之處

次次依類post 都有人講話上興趣班識人

想又或者敢識人就唔叫毒撚啦

毒撚除咗上網叫春搵下同類次之外咩都做唔到

原來你重記得我，見到你記起我好似都有一排冇入去IT討論區討論喇

我都想呀…不過我喺外國
巴打試下有冇其他人有興趣啦

呢個ok
我有時太悶放工會食一樣好想食既野
但一個人食

求其識個女仔fd先（職場or 興趣班）
依家政治環境問題 好易識到都係黃既女仔

R下人哋吹水，誠意啲邀人食飯
同女仔鳩噏下吹八卦嘢好過一班毒撚鳩坐一枱

屌 我廿二歲已經係咁
除咗返工同舊朋友 完全冇社交

成日打長文，點會唔記得
唔止「一排」，係好耐啦

我耐唔耐放工都會自己去食意粉屋同pizza hut

出左黎做野，除左同事，其實點先可以擴大社交圈子識下人

呢到大把去感情台慢慢搵

我係第一屆

係要識真人 有交集嗰種

咁自己一個都可以食得好開心嘅
但係好想試好多新嘢嗰陣就會想要搵個人陪

咁dse都有d top ge人失手 咁比會唔會好d

其實隻game愈3A級就愈難投入
要再投入一隻世界觀複雜既遊戲
呢個動作再重複幾次就冇乜動力

最on9係咁嘅pattern冇乜消費都買唔起樓

咩哲學書？可唔可以分享下
我都係約莫中一呢個歲數驚死，驚好似乜都無，好似從來無出現過咁，嗰陣好驚呢種走近虛無嘅感覺
當然而家已經麻木曬，所以唔會驚

宜家日日搵d黃店幫襯下
又搵文宣貼下share下 好多野做

我正想養

可能因為冇心靈支柱

我明

單機去旅行先爽

我有一日照鏡望到自己d牙無左d法瑯質
就好自然聯想到有一日會無哂d牙會死
而且係好接近嘅感覺
但既然係咁就更加要珍惜眼前人

g持
講真，我又唔係放棄
舉個例，以前可能好天真咁想發明啲嘢
人愈大，慢慢了解多咗呢個地球
就會覺得好難
然後都唔知自己要發明啲咩
當然而家唔會係發明啲咩，但係想改變一啲嘢嘅心都仲有嘅
係未好確實知自己想/要做咩姐

互勉之啦

重重複複咁 都會性疲勞

加埋香港咁細想出去行都行過晒咁濟

有時未必一定話要做d咩好偉大嘅野改變世界
畢竟每個人天賦都唔同
好似之前有個日本人黎香港派咖啡我覺得呢種行動對世界更有意義
呢個世界總係需要一d野其實係唔難做但又好有意義 問題大家都比自己思維框死左自己 或者無勇氣去做一d無人做過既野

成日都想擺脫一切

城市人既寂寞

單唔單身都係咁 單身係一個人唔知有咩做
有拖拍就係兩個人都唔知有咩做

無人會買得起

窮撚已經放棄左溝女,打份工專心做自己鍾意既野算

唔想生存 未死得去姐

20歲a0

個樽人咁高？ 兩口就stone

想問咩叫朋友，未聽過

又要起身返工

目前25
未出pool
都已經對香港感到絕望

一撚樣
92 政府低級職員路過

麻目哂
返工放工炒股
同女女出街行街食野
就無野做變廢老ready
利申 無朋友

唯一動力就係返屋企期待avgle 有咩正野介紹

GTA 5 都未爆
Switch 更加衰
買返嚟封塵

好中 但我係絲
Rdr2都未打完又已經開左death stranding玩

根本唔關有冇女事
係香港好多人都根本冇個人興趣

雖然我只係齋行 但其實每次都幾期待下次出黎再遊行 好似多咗幾十萬個friend咁

日日都係返工放工等訓覺，放工後都要煩工作野，好多時連六日都要返工，認真攰到日日都想辭職做全職廢青，成世仔連旅行都未去過，除左打下機，煲下動漫外根本無其他興趣
自己都試過用交友app,上興趣班黎擴大圈子，點知發現根本就無撚用，連搵個同性做fd都難
有時見舊同學fb,ig常日出去搵野食同去旅行，而自己就屈係間房打機，連食飯都係叫foodpanda就算

送貨game玩落去仲寂寞

有個👶🏻陪

返工放工 有時做下gym
同班機友打幾鋪lol又要訓教準備聽日要返工
中晒

每日既行程都係咁 依家既目標只係儲錢去旅行
而唔係為左之後有更安穩既生活
反正香港都買唔到樓伽啦儲咁多錢黎做咩
今日唔知聽日事 聽日可能出街俾車車死/俾popo無理拉
都係活在當下重要啲
好灰機

I know that feel bro
同你一樣 分手之後每日都好冇目標
唔知道努力為咩 因為身後邊已經冇人

唔洗人咁高，4層過瀘，落梳打水，落冰，誠意推介你試下，1口已經有殘影，2口你坐低起唔番身
利申：效果好睇個人體質

同你差唔多
每日返屋企 同中同 online 吹水打機
等新game出 日復日
買埋vive pro玩
但都好麻目

My mood

有個女朋友陪下自己，同自己傾下計，有時就算比佢發下脾氣，都會覺得起碼有人理。
同埋有另一半，我成日都覺得起碼返工會有衝勁，有目標。

一支公，其實生活最多陪下屋企人，冇嘢做咪又係On99 唔知想點，打波，打機，打飛機，食飯，痾屎，訓覺，叫雞（如果你好呢尾嘢）。

利申：A0

有冇朋友陪打丫？

95 a0
基本上同樓豬一鳩樣
不過我人工低D 冇咩學歷 工司全男班 返工已經好攰冇心機再跑步做占
有四個真.朋友咁大把 但都係冇人同我打機 我自己就都算多興趣 不過就永遠冇人一齊玩 可能我個樣hi啦

一至五返工，星期六日都少出街

興趣不多，朋友不多

好在讀緊個part time degree, 叫有d野做下

養隻貓養隻狗前題係要你鐘意先
養完就有動力返工
養狗放假帶佢出去玩

我以前都有類似既問題，就係定左d目標，但過左一排就會覺得好似做黎冇咩意思又或者唔記得左點解要做，之後就不了了之。一啲短期既目標就達成左之後冇後續，覺得做完生活冇改善所以放棄左。

之後搵到呢個方法

佢講到一個例子就係減肥，好多人想減肥會定個目標例如減二十磅。咁就算俾你減到，好多人都會反彈變番肥。個原因就係其實減肥(又或者確切啲講體重)係一個area 你要去維持既，係需要終身都去努力，冇一個finish line係度，你衝過左就成事。反之減二十磅就係一個project 係有finish line既，你衝過左就完。

篇文仲有好多part，講點實行(要靠少少軟件)，自己試左一排效果都唔錯。巴打如果有需要可以試下

唔係毒撚入黎做咩

有時都唔知搵埋啲錢嚟做乜
自己又唔會點用
樓又買唔起
拎啲錢去做廢青可能仲開心

有無後悔?

以前咪又係一支公玩fallot3

隻game入面係要帶住個bb周圍去

不斷工作工作工作
好空虛

我仲慘，返份廢工，同屋企住
餓又餓唔死，夠食夠洗夠養車，不過買樓就唔洗諗
簡單講就仲係舒適圈
朋友得四五個同性，生日就係得佢地記得，大時大節永遠痴屋企人
工作圈子識唔到女仔，返工等收工，收工就返屋企，得閒剩係做下運動
唔打機唔食煙唔飲酒，無咩嗜好，每日係屋企得閒就係玩電話玩到訓，Loop
去進修又試過，但根本唔係讀書料，充實唔到之餘個人仲悶咗，人生好似無咩意義
睇來都係平平庸庸，碌碌無為就一世

聽日有冇水？

發覺巴打你都好多限制性信念 限制住自己
(係咁架啦)
(又唔知人哋有冇仔)
(又唔知人哋有冇好感)
(唉自己又唔係生得陳冠希咁靚仔)
受到哩啲種種限制 不如認真去改變自己先啦
我都係同你一樣 冇女冇盛 日日朝9晚6返工放工
但最緊要係閒餘時間去增值自己 唔好畀自己原地踏步去怨
咁樣樣係一世都係咁

睇嚟係quarter life crisis...

一樣

係，就係咁 返工老鍊咁遠 工時長
7點起身，6點收工即走返到屋企都8點

啱啱18歲已經同你一樣，日日啲生活都係重覆又重覆，好彩身邊仲有一兩個fd陪我傾偈食飯，如果唔係都唔知日子點捱

唔反對叫雞。

女仔想要仔，真心落老蘭/諾士佛臺，姣仔，去酒店，大把fuck boy準備同你搞，同你拍散拖。

好多好男仔，點主動都會係落得食檸檬嘅下場。
好多毒撚呢世連真正肯比自己拖隻手嘅女仔都冇遇過。
好多上左岸嘅人話，你去識多D人啦，去玩多D啦，擴闊自己社交圈子啦。但係呢個唔包你搵到另一半，只係增加你嘅機會率。
係等待另一半出現嘅日子裡面，我地都係人，都係有情感，有慾望。
唔通真係走去犯法，搞人咩⋯⋯
又唔識溝女，自己又唔係靚仔，陣間掂到人都比人大叫非禮(A shout out to metoo)。
既然用錢可以暫時解決自己嘅需要，孤獨感，又afford 得到點解唔可以叫雞，唔可以搵PTGF？

利申：絕對反對有另一半（不論未婚/已婚）去叫雞
因為第一出於尊重問題，第二出於衛生問題

大家唔洗咁煩咁唔開心wo
因為你地只係長大左既毒撚

有家姐果啲好易成為毒撚
之前讀書有幾個女同學都係家姐
啲細佬全部毒撚
全部一樣鐘意打機，野食就家姐買返屋企，
完全唔會理自己儀容著衫
乜都家姐買啊媽揀就用

所以我想表達既就係
大家唔好講到年紀大左
出黎做野會冇心機呢樣個樣
唔好搵籍口
其實大家由始至終都係一個毒撚

FG 返左工一年，發覺公司冇話冇你唔得，準時收工做野唔洗駁，星期1至5晚可以同屋企人食飯就得，人工低少少都冇所謂，做得舒服就得，人係唔適合返工
諗住年年轉工做返3個月廢青先再搵工

其實你見到個啲咁都有得拍嘅人
問心如果個個人嘅男/女朋友做你男/女朋友你肯唔肯？
同fd咁問過，都表示寧願單身再等下

diu 喱個point又幾岩

男性比女性正常更容易有對生活麻木嘅感覺
一嚟男性難啲同人敞開心胸
二嚟溝通能力俾女性差難啲擴闊圈子
你見啲女人好似日日有野做 行街做運動旅行學興趣班
男性好少圍埋一齊做呢啲 所以都會難啲有進步
我老豆成日話後生一定要識多啲人因為老左好難識人
人生循環係 年輕多活動圈子多
中年結婚生仔嘅唔得閒出嚟玩 單身嘅會好似無左啲朋友
中老年開始退休仔女大唔洗事業拼搏 搵返舊朋友
嗰啲舊朋友就會係你以前後生識落嘅圈子

題外話
如果對宗教唔太反感可以嘗試下搵啲宗教寄託
通常歡迎新人又可以擴展新圈子
最重要係佢哋有班人成日搞活動
有個地方有種凝聚力俾唔同嘅人聚埋一齊
而且通常個到嘅人都願意真心交個心出嚟做朋友
我老豆老母後生開始返教會有個圈子
到依家6x歲仲可以識到新朋友去旅行
個個星期唔同活動 淨係個grp send相都幾百張
非hard sell 不過見樓上咁多人後生就咁頹想俾啲建議

原來有人同我差唔多，賭馬打機返學，日日廢老mode

後悔咩？？ 20萬果到未開始架

如果你講生活，其實我都幾享受。 如果真係要變應該去創業衰左之後先變我見d名人自傳都係咁。

有拍拖都麻木

動物傳心

做勇武。

大徹大悟，得道高僧咁喎。

驚上瘾。

就算打左都已經冇興奮感

94可以retake讀同一樣既野，輸左一次可以用返同一個system，93可以點
dllm交換啦super
on99鬥慘大會

係⋯ 好中 返工都係咁

資本主義 -- 個人主義 -- 毒撚。

頂你 仲要講

充滿禪味嘅回覆。

自己鍾意嘅嘢就係做痴漢

返工放工
whatsapp幾乎唔會響, 沒必要睇
間中買罐啤酒一路飲兜個圈先返屋企
夜晚彈陣電結, 睇套動畫/美劇/etc, 打陣機/手機game
放假跑步, 一個人去睇戲, 做下和理非
一個人去旅行
間中報下course拎d工作相關既cert
大概咁就一世
虛空的虛空，虛空的虛空，凡事都是虛空
見劍盾準備出DLC, 其實呢代好唔好玩?

冇咩慘講到尾讀完咪又係睇家底 有冇父母幹

講得好啱

其實劍盾本身好唔好玩

呢個po大撚把人ugc degree/過左讀u年紀，al dse甚至入唔入到u跟本就唔係問題呢個po嘅人地面對緊嘅係更嚴重嘅問題

91年。麻木了

無另一半都唔應該啦下話

過下一年過下又一年
始終改變唔到
唔識social，圈子細真係死症

悶撚到嘔茄, 玩完過下癮放返出去

講中左，有家姐既細佬真係好易變毒撚

樓上個文宣使唔使長到咁碌咗好耐先碌完

Same 91
identical crisis, 唔知自己響社會既定位
existential crisis, 唔知自己生存既意思/價值

不過我唔係好灰

貼連儂牆都要預約，極危險

不過我一早已經無鬥志 返工唔想做野學野
但係唔學又驚比人炒 又要返學pt
放工返去都唔知做乜好 d game未爆曬
但係無咩心機同精神去打。。

你大個了

又時返到屋企 食完飯已經眼瞓
跟著咁又一日

日日放工諗聽日又係咁過

30歲A0都大有人在

好似打LOL輸線就想投降
人生有冇得後期逆轉

有時會覺得真正咁令自己舒服既環境
就係同一班大癲大廢既朋友一齊
果種感覺比對著屋企人更舒服
same here 95廢丁

麻左好耐
基層低薪
打機自閉
放工ON99

咁得意

lm

一樣 一早已經麻木晒 覺得生存喺呢個世界上好悶 無錢又唔可以環遊世界玩樂
我依家覆你都喺度諗緊究竟我生存喺為乜

限制性信念 bashar?

Limiting beliefs

如果你返份唔鐘意嘅工，你真係會冇哂動力去做其他野

返到屋企，食完飯睇下新聞就要開PS4逃避下現實 / 借虛疑世界調劑下自己，得星期六同日叫做「生活」

睇評價好似比較兩極...
個人唔睇好game freak今時今日既出品

其實我連USUM一週目都未打完
打機都沒動力

oh...

依家差唔多每過幾日就會諗自己既人生有咩意義
Retake個年應該係人生最努力既一年 但一入左大學就冇哂目標 又冇上莊又冇住hall 日日返學等放學 異性朋友都唔多個 放假個陣就同朋友打機 得閒就踢下波
成日都好想訓訓下教訓到死埋

依家既願望只有遲啲可以搬出去住順便養隻貓 同埋養到父母可以安安樂樂過埋下半世

因為你無全心投入係任何一樣嘢到者。

Ching一定有拍過拖，有機會攬住自己鍾意嘅人，冬天有機會拖住自己女朋友，浪漫下，當然唔需要叫雞啦。
有女朋友，有另一半當然要一心一意咁對佢。

當根本冇人想見你，你孤獨到自己一個人都唔知可以點嘅時候。就算叫雞只係個一個鐘，兩個鐘，但最低限度嗰一刻身邊可以有個人係隔離。
的而切確隻雞唔係你條女，但係你起碼有個人係你身邊俾你攬住。
你唔搵？一秒都冇

我以為我自己開post

95絲返工放工攤係張床玩手機日日loop
一個人睇戲一個人旅行

買架波子 玩援交妹
上兩星期食左件17歲 肯show身分證

90後 已經老了

Pullll

冇咩目標夢想 對身邊啲事又提唔起興趣 就快連打機都覺得悶

屌你差D以為係我自己開po

一個星期，叫五次雞
即刻人生有返目標
就係睇下自己幾時中愛滋死

都係想拍施

1.的而切確會有衛生問題，閣下需自行考量
當然，乖女，你又接觸唔到（接觸到，又未必成為情侶）晚晚出去hea 嘅蒲精（毒L又唔夠fuck boy 黎）晚晚one night stand 嘅女（衛生問題er..........睇你點睇）
雞況且有union 幫佢地check 下身體。成日跟唔同人走嘅女，就唔知啦

2.我開宗明義，唔反對，冇話鼓勵

連打機朋友都無真係慘到仆街
咁有咩娛樂？

一齊玩pubg

自己打囉
唔開心飲酒都無人陪
特別係以前既兄弟有左囡之後
打機少左
食飯又話無錢
唉

有時單身有單身好
90年岩岩結婚
煩緊移民

我公司反而好多2字頭女仔 但好多都已經拍緊拖/結晒婚 所以同你都差唔多公司以外圈子又好細

樓上有巴打話同你一齊打機我覺得無用
始終要靠自己出去搵/識返d朋友仔
同陌生人打機講句野都要就住就住
同真人朋友打機好大出入

最後一屆al嘅壓力先大啊 競爭本身大 仲要冇得repeat retake

係
唔想搵網友
係想要真朋友可以一齊做唔同野
但已經好難了

頂同你一樣諗法，細個覺得拍拖結婚組織家庭係理所當然/人生必經嘅事，但大個先發現原來唔係個個咁好彩，而自己就係唔好彩嗰個

善用不推文回覆

已block

我地不如約出嚟隻揪

完全一樣
96今年畢業 單身足咁多年
每日娛樂就係打機
已經麻木到仆街

打到唔想打了

至少有班打齊打機嘅fd
人生動力來源

同樓主一樣，日日重覆做同一樣嘢 平時返工返學前都會做gym或者做 cardio 放假就打機打到悶就自己出街全程插住耳機 一係自己去睇戲一係去遠少少地方食好嘢，不過多數都係自己一個周圍走唔知做咩好 就算而家讀緊書都唔知讀嚟做咩

利申：98

所以我都係氹下自己開心好過
savings都有既
但唔會aim for買樓

我都算enjoy一個人做好多野架喇
但有啲菜式無得一個人食
同有時都想生活精彩啲
真係好頹

40k 都冇用，冇樓
返工捱到死
灰到一個點

放工打機訓教 無限loop C3無埋 AL一年都唔用一日 食飯 35蚊 外賣單機食 職場透明人

屌，講得好中，返工等返工，但依家放工都無動力打機明明steam一堆遊戲買佐未玩

好多同伴....可惜我衰多飯 我係零收入...

一尻樣

小心抑鬱

又放假，開始等返工

好中
有時未必係冇目標
但慘在係當年好有上進心既我好似不再存在
而依家個人都好似唔識開心咁

有無魔法師係度？

返工等放工
放左工又唔知可以做咩
諗起之後幾十年之後都係咁過就唔知點算好

諗起馬國明呢個毒撚就係有三個家姐

咁嚴重

agger

好多年都係想快啲死咋，香港嘅生活真係痛苦，生存遊戲。

好麻木
雖然我都成日去旅行
可能去得太多所以有得去都係冇咩興奮感覺
想買既野又買晒
好無聊日日返工放工

邊度有得買？

但覺得買春
同女朋友扑野係兩回事黎
好想識囡

每日一咒你全家生癌

十幾隻game未爆 又冇心機開黎玩
都係煲劇netflix算9數 齋睇唔洗郁

星期一 起身 返工 放工 訓覺
重複5日
星期六 起身 睇劇 訓覺 重複2日

以上 LOOP 到死為止

我都93 住Tko kt 番工 每日一樣

有咩原因令到巴打你認為一間公司會冇左個fg唔得

你有一億 你想點過

起碼有錢
同你一樣大 收入得你一半

我明白您既感受 同路人

點識

2個人可以做愛

相信好多巴絲都係咁 就做左勇武

獨仔+窮父母先最易變毒撚

有錢您想做咩

做得多會悶

用下唔同體位 又可以照av咁樣角色扮演
有排玩 利申青頭

想識女屌閪

搵下興趣囉，有閒錢玩車玩攝影玩模型總有新野刺激到自己

想去外國讀書
有30K儲錢都快啲

有拍拖都係差唔多
自己好痴身，男朋友就唔鍾意我剩係識圍住佢轉
但身邊好多朋友拍哂拖後生活重心都去哂另一半度，想見密啲都難
翻工（仲要home office）食飯做gym跑步，日日咁又一日

你諗多左 次次都係一樣pose 做其他就唔肯

唉 識唔到女，有幾次差啲去咗call g

人一世物一世

無女 毒撚一條
人工唔上唔落夠自己洗又有些小儲
溝女無個溝到
好撚灰

你以為唔單身就有得成日比你扑咩

去外地工作

你接受到對像係未有另一半時做雞/叫鴨？

同你一樣

工都無返，點搞好

做下百佳m記先

唉，無女無工

信我，你有30k時你就會識到d搵40k 50k 60k嘅人，你就會再想多d。打工嘅收入永遠都唔會夠人嘅慾望係無窮

如果鍾意既話，你有得揀？

一唔一齊玩

Same
入左group

其實我搵30k過生活同搵15k一樣
係可以儲多d錢

有咩計突破個loop

00年1月出世而家都20歲

你咁多節目都叫毒咩，我除左打機乜都唔識又叫乜嘢

係 可以一試
會上癮

要搵到呢樣野都唔容易

大你一年 上年開始覺得唔對路 日日番工放工
所以依家搵野讀 做gym

身邊d老死逐個逐個結婚
依家開始想搵女朋友 但一個目標都冇

你搵嘅過程，已經可以令你無咁麻木。
利申：我都係麻木人，只係見到朋友咁做，係work。

啱 好難搵到個仲有熱誠想體驗生活嘅人
成日都諗身邊d人日日咁生活唔悶咩

在中大事件，使我唸住考車牌
另要認真做嘢，因想做長期金住
也要認真讀聖經，因大陸已修改聖經
在當下盡量發放正面訊息，使人有盼望，拒絕歪理。
珍惜愛自己的人，建立良好圈子，不忘初心，堅守五大訴求⋯⋯
樓主學下點樣享受生活⋯⋯再有很多野做，革命係長久的，所以也要有活潑生命，不要長期處於負面的環境

出黎抗爭啦

場運動都有令我嘅人生多返d意義
好似自己係時代革命嘅見證同參與者

樓主

分享下你搵既過程?

日日番工剩係想係屋企抖 明明份工已經好Hea
親戚全部唔想見 朋友偶爾見下無乜野
拍拖間唔時比人Chur

其實真係唔知做人做乜
死可以無痛我諗好多人會做

日日返工放工
完～

有咩group可以入？

同日本年輕一代咁，失去慾望

每次都係咁諗，但最後無做到

依家返工目的係儲錢去旅行
算唔算麻木

其實應該唔關有無女朋友事
不過同你唔同，份工壓力好大
好多時唔知自己想點

唔好入啦
我出去無去都係有fd點醒
Call g 無感情不如打飛機算數

咪又係污糟邋遢 同十幾年前一撚樣 進條毛步咩

冇利益既關係唔會長遠

98已經有你呢種諗法

好癲遲早變Joker

細個嘅時候，好有夢想會幫自己規劃想做啲咩，好有野心。隨住大個所謂嘅夢想知道做唔到就開始冇諗⋯讀中學嗰陣中意韓星好有衝勁去溫韓文，而家大咗嗰種動力就慢慢減退，又唔係唔中意，係唔知點解成個人懶咗落嚟，又唔入腦

幾年前開始做嘢，到而家重攞住一份我都唔知點解自己可以捱到咁耐嘅低人工，每日返工放工返屋企對住電話睇劇/睇書然後食飯瞓覺，又唔會打機。有戲想睇就一個人睇戲，一個人睇演唱會，一個人去旅行，間唔中先約下識咗好耐嘅朋友食下飯（重要多數都係人哋約，比較少主動約）

連心動同想拍拖呢啲感覺，都只係喺睇言情小說嗰陣出現，一睇完就會回歸現實，意識到自己其實好耐冇真係對一個人有感覺。公司嘅男同事全部名草有主，有埋仔女，自己又冇搵啲識人嘅活動去參加，變成噉其實都好理所當然。

其實我唔怕孤獨，只係面對咗好耐現實，又有主觀因素影響，就會覺得冇乜嘢特別出色嘅自己係一粒可有可無嘅微塵，連帶對「生活」都失去熱情，冇乜動力同目標可以令我作出改變。好多時都諗過死呢個問題，只係暫時仍然都冇勇氣。唯一覺得自己幾有衝勁，就係睇偶像同旅行嘅時候，過後又好快回歸現實，繼續渾噩

利申：95 A0 絲

安樂死算啦 老左個人就變廢
後生搵夠早啲退休玩夠就

其實全世界都有依類人
唔駛標籤晒某地區同國家

碌鳩太大

絲打去學下打扮同試下去gym room 做下運動或者跑下街總會有男仔approach 你. 當然做運動又唔係一定為識人，好似我咁打波流一身汗個人心情都開朗好多唔係為溝女。多樣興趣冇咁毒。
事業方面如果你認為你份工人工低，最多做夠一年就好走，唔好比籍口例如驚自己搵唔到工之類 ，呢d只係你留係comfort zone 嘅籍口，要驚嘅係中年人。你都識講你人工低，再搵過份又會低得去邊。何況又可以轉下新環境識下新同事，又可以寫多d野落cc,一個唔覺意可能大幅加薪到時又煩少樣。至少我起碼冇點煩過人工低，而家比起我fg嗰陣都算煩少樣。
唔講事業，作為絲打你條路應該比起我呢d毒撚易行少少，無謂咁絕望
當然啦我而家嘅問題係想得到嘅野大部分都滿足晒，差少少可有可無既小心願，例如買林寶之類但難度高又冇太大動力去完成，搞到成個人冇咩目標慾望，如果你係類似我呢d咁就真係難搞
利申a2 但自從分手grad左後就自甘墮落變左做真毒撚

交友app 變曬啲sales R撈平台
人與人之間冇共通點好難維持關係

介唔介意講咩成績咩major grad而家收入如何

真心搵野學下，進修下增值自己，學到既係自己，目標慢慢再搵，嘗試唔好loop，我依家都擺脫緊

唔好咁多ff 現實中更多係唔就手 例如企係度咁 男女同差唔多高 但男對腳唔夠女長 成件事就唔同左
仲有抱起 抱唔抱得起係第一個問題 抱得起之餘仲要就岩位 同有力郁 又係另外兩個問題
所以 最後都會係個一兩個pose av只係av

係，有時太專注係轉pose同玩花式上面條野會軟左，一係就條女冇癮你都玩得唔開心

邊度搵到？

窮係毒撚既主因
未見過有錢毒撚

智理名言

離開左學校, 你一返左工連女都好難識, 讀緊書既女都仲會講理想同感情, 出到黎做野既女好多都白鴿眼, 睇你做咩公司, 邊度返工, 幾錢個月, 有無車有無樓, 現實好多

我成日發夢中左六合彩有一億既話會:

排名先後次序:
1) 一筆過一間900萬既樓, 再加100萬裝修
2) 捐一千萬俾抗爭組織
3) 二千萬買20個車位收租 (當每個收到3k, 每個月可以恆常有6萬收入)
4) 100萬結婚+1個月蜜月旅行
5) 屋企同女友屋企每人1球 (點用佢地自己諗)
6) 2千萬投資移民紐西蘭 (長線目標)
7) 淨返3千萬放住銀行先
8) 辭工, 買架自己鍾意既車渣uber 過日神

因為你選擇咗一啲唔會同其他人有機會深度交流嘅興趣/ 工餘活動

自從同上一個分手，好hurt，寄情工作麻醉自己，去到而家事業上好似有條路出左黎，淨係仲未遇到一個想認真發展嘅對象，每隔一段時間都有人approach，不過唔知係自己高要求定點，硬係覺得呢幾個女仔差d野咁，希望會遇到喇

可能拍拖結婚生仔掛

如果你果一億 唔係中獎有 而係自己辛苦儲番黎
仲有 唔係一億現金 而係一億資產

同樓主有啲相似，物慾甚至比樓主更低
嫖賭飲完全唔會做
除咗去遊行同做gym幾乎完全唔會約朋友出街
平時最大娛樂就係睇書睇netflix
一個月個人洗費頂盡六七千，包哂衣食住行娛樂
但其實我唔覺得呢種低慾望嘅生活模式有咩問題，自己亦唔覺得、亦都唔想改變
生活上最不滿嘅野係自己返緊份工
一黎好討厭份工嘅工作性質，對份工完全冇熱情
二黎工作壓力都唔細，工時亦都偏長

上興趣趣班最重要係自己真係有興趣
如果單純為識女，而對個樣野冇興趣
到最後識唔到女嘅話，可以話係貼錢買難受
我之前有上過法文
上第一堂之前聽人講法文好多女上
不過第一堂就發現係就係多女，但年紀全部上我都唔知叫佢地姐姐定姨姨好
但我又返得幾開心，所以都冇所謂

轉埋工你就完美

咁點解仲唔搵過份

因為搵唔到工寄咗幾十份cv得兩份有回音
仲要最後都收咗皮冇offer

明明20幾歲仲係人生黃金時期,點解大家會咁頹

等到過埋年d人出完bonus 走人個陣應該易搵好多

其實就算有另一半都會悶，所以悶唔悶好睇你有冇目標，有冇充實自己生活。如果你同另一半都冇左對生活嘅憧憬，只會係兩個係到頹鬥頹

建議大家睇西藏生死書

因為你冇時刻set個目標俾自己

試下remind自己生存係為左d咩
思考下 活動下個腦 咁就唔會麻木

等轉運

香港生活係幾無聊，最慘連懶下都會有內疚感

唔洗驚，你keep住儲錢
d女三十歲就會開始急
搵d毒撚埋單

依家香港夜生活太少 ~

要點做生活先會充滿多啲鬥志

估唔到咁多人都係咁

儲多d 好 , 香港咁唔穩定

我以為係自己呀屌

有陣時一個人會咁諗
但又會諗我仲有好多野未試未玩
番工都係為錢
有左錢就用黎做自己鐘意既野
最近想學yoga同游水
所以我份人都接受到

利申92絲

想識下其他絲一齊玩

本書名唔記得左果時係係學校圖書館隨手拎左本黎睇
但當初我記得我係係聖經入面搵到個死亡答案
我媽以前成日同我講：人死左就嘜都無，咩靈魂果d全部都sid氣，屍都燒埋唔見埋啦
但聖經入面有個比喻好正：「種子係人類眼中睇到嘅形態係全部都一粒粒，但我地唔知佢將來會種出一棵樹定一條草」
意思係人唔可以透過現在形態(肉體)推出將來嘅變化(靈魂)
所以我係信人係有靈魂，身體唔會復活，但靈魂永存
我明白左呢個概念後套落水嘅液態&氣態度
諗翻其實都一樣
靈魂係能量一種，只能永存
所以就變左睇得開左

目標
短中長期都要有
但最緊要有回饋同可持續性
好多目標定左堅持唔到就係因為無回饋 或者一開始目標訂得太高
你做完無人知 / 做完無用 / 目標定得太高根本連最基本都做唔到 etc
入到個正向回饋loop人生就會順暢好多

每個月純儲錢
無目標渡日

嘩好型呀

再咁落去會無啦啦有朝一日拿筆錢出黎亂洗

我都係，入到大學後就冇目標，依家裸辭咗做緊廢青

做邊行啊ching

come on james

I know that feel guys
認真整合下

好多人都係冇目標冇動力
第二係冇乜朋友/社交

出到黎攰 認識人都攰
收工又攰心諗都係翻屋企柒吧啦

少左社交接觸新事物
少左唔同睇法 無限輪迴繼續䫋

以為自已開post

工程，我因為份工太過忙，所以決定裸辭休息下

屌 我做左一年幾已經覺得唔係人做
好想拎返失去左既OT時間

乜咁啱啊，你都係做工程？
但係讀工程科冇理由唔做工程，同埋無其他技能，好難轉行

做struct.
越做越覺得應該將時間放落私人野到
而家日日都覺得做任何嘢都比返工更有意義

steam 啲game 我仲煩緊玩邊隻，因為我係果種一開始玩果一隻game 就堅持短時間內爆機，感覺連貫啲，等自己記得清楚個劇情

所以我試過好多次通宵清隻game，成日同自己講玩埋第二個session 先，結果玩到直落爆機

我仲未好似你睇得咁開，我好想將手頭上啲嘢清好佢，但啲嘢永遠都做唔晒，如果成日都ot, 好辛苦 所以裸辭俾自己休息下

成班rubbish

身邊老友女朋友都換咗幾個，但係自己拖都未拍過

以前就成日幾個老友一齊去旅行，而家就成日眼紅人地同女朋友一齊去，但係又唔敢自己一個去。

98 做左近兩年野
20歲讀完一科專專地既Hd出黎做野 人工算係咁 計埋B仔有20k
但係愈做愈唔對路 做既野自己完全唔鍾意 工時長 困身 放假都會有人搵 一日計埋搭車冇左一半時間 完全冇時間留比自己
一放假就訓足全日 頹到啲AL拎哂黎係屋企抖都冇諗過去旅行
觀察左身邊同事/大佬之後同自己講呢啲絕對唔係我未來20-40年想過既日子/做既野
黎緊辭職會搵下有咩係自己真係想做既野 自己算係D冇乜物慾又冇家庭負擔既人黎 寧願搵少啲但係自己開心啲 或者留多啲時間比自己
返左兩年工既感想係香港返工真係好畸形 個個都唔想做但係個個都仲做緊到底生活同社會既壓力係咪真係咁大 可能我到30幾歲戈陣搵唔到錢會後悔依家決定辭職轉行既決定

乜都唔想做
比人話冇大志
社交圈子細 唔想晒力氣識新既人
畢左業好似乜柒都冇做過咁
最大成就就係每日起到身
30歲都係咁

星期一又返工
好似好多野做 又唔想做咁
依家叫做賭下波過下日子咁

屌, me too

篇文完全講中我心聲

升中4了

介唔介意分享下轉左邊行？
小弟身受其害

同問

二分一機會做女人
女人三歲到八十歲都恨做男人
ching小心啲

唯一目標係搵夠錢退休移民日日訓到自然醒
算唔算頹

i know that feel
但又無巴打咁有勇氣裸辭。

我覺得主要原因係返工返到愈黎愈無私人時間, 變相返工變得佔你人生時間愈黎愈多, 接近係你一星期最主要既活動。

當你唔想做時,你又驚唔返工會冇左最主要活動/寄託, 你就會唔敢行出呢一步去辭職。變左一個loop。

利申:loop 緊

因為要生活所以冇得裸辭，我同人地講果陣個個都話好有勇氣，不過其實我只不過想逃避下社會姐，冇大家講到咁犀利

我依家都開始諗起人大咗真係多咗好多顧慮，返工又要為生活，有另一半嘅話又會為未來着想，可能有啲仲要為屋企減輕負擔，明白到大人要負起更多嘅責任，但呢啲負擔真係造就唔少嘅無形壓力，亦明白點解啲大人咁易發脾氣對人亦都有少少要求

返工之後脾氣差咗，健康都差咗，頂唔順所以先裸辭俾自己抖下，想做番個細路仔

想學游水+1
諗住學好多年 過左3年都未學

可唔可以講下點改變到
做左D咩

冇做d咩，個陣個心好想轉工就轉左工，之後比同事溝，好快出左pool

日日打機返工放工不斷loop

G又唔想call 旅行又唔想去 放假都冇乜地方想去 賺埋啲錢都冇地方洗
好彩仲有想玩嘅驚 唔係嘅話一早跳樓死撚咗

80頭 麻木曬啦

已經忘記咗所有節日
因為咁就唔使記得自己得一個人

咁似我
但我打機都唔夠時間

90年
讀完書做左幾年野 越返工越覺得好虛無

其實我都唔夠時間 平日最多都係玩到3~4個鐘左右

諗下點突破啦

返邊行啊ching

+1

有 所以去左讀番書

一樣 係ikea買包肉丸有時叮幾粒食就一餐
畢業幾年而家朋友都消失曬，玩過交友app但全部都唔係路，有諗過自己一個打下機睇動漫完左一世就好

無慾無求 邊有動力突破

有同感，日日返工等放工，機又無心機打，放假個陣又係得兩三個fd 去篤下波咁，日日係咁loop,唔知生存黎做乜

me個個weekend除左做運動就冇野做 朋友個個都有男朋友 好日都唔約一次

啱呀，讀吓書refresh自己，好過係制度中行屍走肉

呢份番左幾耐幾辭? 做consultant?

近幾個月同感

Fg出嚟有廿幾k 仲有份副職
但係放咗工就冇嘢好做 冇人搵 晚晚準時放工返屋企 份糧出完冇洗過
諗過移民 但係覺得 屌咪又係一條友 移唔移都冇分別

Sub仔，做咗2年半lu

有時想打機玩新game 都懶得去down
最後唔玩

同好
但依家已經開始冇乜興趣

咁係時候休息下
轉一轉又加人工
sub仔日日比人追野

巴打副業唔忙咩？

連追新game嘅意慾都冇 成日玩埋啲偏舊嘅game

大部分女仔淨係識飲飲食食，買野，去下live睇下戲

90頭here工作上高不成，低不就

90後，雖然份工係我中學個陣嘅目標，但係而家日日都唔想返工，日日都係返工，放工。放假個陣一係就睇youtube，或者做返工野，已經完全唔想打機。
有時終於約到啲中學同學食飯食，但係食完飯之後，個種寂寞同空虛會更加深。

93 一樣

副業係接project做 deadline又唔趕
同埋平日放工後會唔想用腦做嘢